點解敦襄識咁多武功，但峨嵋派咁廢？

敦襄傳承左
桃花島落英神劍掌、蘭花拂穴手
丐幫打狗棒法
段氏一陽指
全真空明拳
金輪法王龍象般若功
九陽神功（一部份）

可以話係5絕所有武功集於一身咁濟
峨嵋派正路應該屈哂機
點解最後搞到咁廢？

識武功唔等於識教
仲有學生既資質有限

金庸設定,創教教主最強,3代後己經係垃圾

第1代火影>第3代火影,實力天同地比

邊L個係敦襄

唔識教都起碼傳d拳譜呀心法呀俾後人啦
桃花島武功失傅哂
不孝子

郭

因為年代愈遠武功愈強。

例子：越女劍應該係金庸所有小說入面年代最遠，當時阿青同白猿練劍，後尾一個人一碌竹棒，打低越國近三千甲士。

敦倫個妹

起碼功法都應該傳俾後人先啦
同埋神雕同倚天都係差幾十年
點會咁快差咁遠

執keyboard忘字

降龍十八掌已經係例子

好似係得少林主持方丈先做到每部書都係top tier

你要咁諗，唔係峨嵋派廢，係主角個光環太勁顯得其他門派垃圾

關咩事啊
王重陽周伯通夠勁啦
你睇下班全真派傻9廢撚到

峨眉派邊到廢
滅絕基本上係六大派除咗張三豐之外第一人

咁講丐幫後期咪仲廢

可能日日掛住諗過兒
無時間教d徒弟掛

周伯通個徒弟係勁野。
係王重陽先係十九。

少林空字輩？

武功算同空字輩tier
但係滅絕仲有把倚天劍
空字輩唔夠滅絕加倚天劍打

三渡 隱世就唔計啦

因為佢唔係真係咁勁
無主角光環加持
全部武功都淨係明3，4成
教落去梗係成班垃圾
最慘華山派
好似求其一件蛋散已經可以滅佢教咁
個教主仲要陰毒到玩毒

金花婆婆？

講唔明
更唔明係郭襄同少林都要學九陽功
只係得一部分都勁過佢地原本啲內功心法？
九陰淨係抄一份入倚天劍無留多幾份俾佢？
少林本身有易筋經又唔學要去玩九陽功

六大派？

前六大派

前六大派？

你睇啲同人FF文？

柒咗 明教至真

滅絕真實武功真係同佢差唔多
但係滅絕有倚天劍
真係冇驚過龍王

金花婆婆此時已知這尼姑的功力實不在自己之下，至於招數之妙，則一時還沒能瞧得出來。但她既是峨嵋掌門，自必非同泛泛，加之手中持了這柄「天下第一寶劍」，自己決計討不了好去
她剛才揮劍一擊，雖然削斷了對方拐杖，但出劍時還附著她修練三十年的「峨嵋九陽功」，這股神功撞到金花婆婆身上，卻似落入汪洋大海一般，竟然無影無蹤，只帶動一下她的衣衫，卻沒使她倒退一步。

金輪法王幾時教過佢龍象般若功

啲徒孫唔生性 我有咩辦法

失傳? 基本上去到愈後期d武功愈廢
果陣六大派都係廢

空見應該屌打滅絕啦

但到咗笑傲江湖，華山派出咗風清楊同令狐沖，而且成為最後幾個門派之一，都叫東山再起，雖然已經隔咗百幾年

佢老豆班徒弟

笑傲北宋，早過3部曲

敦喪

重睇

獻醜不如藏拙

全真派果啲仲廢過峨眉

好彩後來有周芷若

可能出家唔想用返以前d武功 靠果少少九陽功創派

笑傲好似無講明年份？

金庸都幾仆街

明清朝好似

全部都係其他教派註冊咗嘅武功唔用得

倚天 係元 岩岩先有武當
笑傲己經有武當

笑傲峨嵋掌門係男人 爽

雖然講後生可畏，但資質好嘅人終究係百年難得一遇。就算有神功，資質有限、解讀錯誤用錯方法，練嚟都係徒勞。之前都有巴打講過，例如好似九陰真經「摧敵首腦」根本就唔係照字面解打爆個頭骨嘅意思，梅超風錯練九陰真經，已經係好大嘅證明。資質、解讀嘅方法，有冇人高人指點，我覺得呢啲對一個人武功（當然都講德性）嘅培育都係舉足輕重，缺一不可。

九陰白骨爪係速成武學，講係咁講，但我始終認為都係要睇練嘅人係咪真係資質天份俱佳。丁敏君由紀曉芙到周芷若年代雖然都貴為峨眉大師姐，一人之下，萬人之上。如果真係有日會提醐灌頂，就唔會俾周芷若反超前啦。滅絕兩次打算要傳位都冇打算傳俾佢。可見滅絕可能都心裡暗忖就算傳位俾丁敏君拎到武功秘籍，始終佢都係資質有限。

降龍十八掌都係個好例子，傳到耶律齊之後都冇晒啦。

笑傲入面有提啲官職係明清先有

王重陽先係戇鳩
收埋啲武功唔教人 (九陰)
你睇下佢認真教嘅周 幾勁

史火龍識12掌嫁 但都係比成昆收皮

成日營住越女劍係寫大左 金庸當神話傳說咁寫

點解係北宋 似明中葉

因為女人垃圾

其實係睇d武功傳承得好唔好
少林有藏經閣呢個圖書館, 所以先keep到水平
天龍年代,，少林頂盡二線實力，同主角群冇得比
射雕 神雕 冇出現唔計啦
倚天已經接近一線
笑傲 方證又係一線
鹿鼎記班少林和尚都接近係top level

咩game?

蘭花拂穴手傳傳下傳左去日本加藤鷹度

傷心人避世出家，無諗過傳武功淨係過一兩招俾啲丫環自保就成立峨嵋？

周伯通九陰係自學
空明拳同左右互搏都係自創
王重陽都係冇乜嘢教咗佢, 連先天功都冇

明明全部創作故意創作人物但個個吹到真有其人仲分析埋佢哋內心咁

周伯通未入桃花島未係勁
困係桃花島悟到左右互搏 空明拳 九陰真經先係真正大師

有咩咁好彩 梅超風二世

笑傲明朝

三渡 成昆 二老 ？

先天功無記錯要處男？

成崑 二老 六大派？
講金花婆婆嗰位巴打分身？

峨嵋派武學
峨嵋九陽功
覺遠大師圓寂之際，蒙矓囈語部分《九陽真經》經文，張三豐、郭襄、無色大師默記了一部分。
當年傳得《九陽真經》的三位，悟性各有不同，根柢也大有差異。
武功是無色大師最高；郭襄所學最博；張三豐當時武功全無根基，正因如此所學反而最精純。
是以少林、峨嵋、武當三派，一個得其『高』，一個得其『博』，一個得其『純』。
三派武功各有所長，但也可說各有所短。
郭襄後來成為峨嵋派的創派祖師「九陽神功」是啟發峨嵋開宗立派的武功，又名《峨嵋九陽功》

迴風拂柳劍
清風襲月 飄雪穿雲 千峰競秀 萬流歸宗
烏龍攪柱 大雁啼沙 進退龍遊 天地鶴翔

金頂九式
趙敏迎戰陳友諒時所用的峨嵋派劍法。

滅劍﹑絕劍
滅絕師太自創的峨嵋派劍法。

飄雪穿雲掌
峨嵋派掌法精要所在，在張無忌為保銳金旗殘眾時，與滅絕師太約定承受的第一掌，掌力忽吞忽吐，閃爍不定，引開敵人的內力，再行攻擊。

截手九式
峨嵋派掌法精要所在，在張無忌為保銳金旗殘眾時，與滅絕師太約定承受的第二掌，滅絕師太以截手九式的第三式擊中張無忌背心。

佛光普照掌
峨嵋派掌法，套路只有一招，以峨嵋派九陽功作為根基。
掌力籠罩敵人全身，使對方擋無可擋，峨嵋派中，除了滅絕師太一人練就，是張無忌為保銳金旗殘眾時，與滅絕師太約定承受的第三掌。

金頂綿掌
峨嵋派掌法，速度奇快直線攻擊的掌法，和武當派的綿掌形似而神非，宋青書在屠獅大會上力戰丐幫長老時曾用過，但功力不足沒法穩勝，暗中改用武當綿掌應戰。

四象掌
祖師郭襄自創掌法，此套掌法圓中有方，陰陽相成，暗藏天地陰陽、方圓動靜四象，滅絕師太素來自負為天下絕學。
張無忌在光明頂與何太沖夫婦、華山二老對陣時，無法破解四人聯合使出的正反兩儀刀劍之術，周芷若曾以四象掌的要義指點張無忌。

代代相傳就只係得呢d

應該唔會掛.佢冇內力架喎

先天功好似教咗俾段智興

滅絕唔廢
但未必係第一人
宋遠橋俞蓮舟應該比佢好打

支那狗comform

認真答
周身刀無張利

冇錯
可能求其搵個全真教垃圾學全套九陽都可以打爆郭靖

郭靖黃蓉一代豪傑 你睇下佢教d 咩出黎

掃地僧

二老唔計 成昆計啦掛做左空見徒弟 有埋法號圓真

天龍掃地僧出場個下真係型到痴線

睇你點定義啦咁
我就覺得唔係拜過入門就計，始終成崑只係避禍，唔係真心為門派

神鵰？少林啲人冇出現過咁制

exactly, 宋、俞二人係武當派第一代弟子，師承張三豐，滅絕已經係第三四代，唔知見過郭襄未

楊逍都打到滅絕仆街

所以隻鑊應該郭襄自己孭返
郭襄大張三豐幾年
但係就咁早死 傳唔到落去

兩個人劍招之間唔會差得去邊

宋青書道：「家父傳授晚輩劍法之時，說道當世劍術通神，自以本門師祖為第一，其次便是峨嵋派掌門滅絕前輩。
宋青書凝神屏氣，暗暗心驚。他初時不過為向滅絕師太討好，稱讚一下峨嵋劍法，那知她施將出來，實有難以想像的高妙，不由得衷心欽服，誠心誠意的向她討教起來。

年代越久遠, 正史嘅記載就越模糊
創作嘅空間就越大, 因為無咁容易與史實矛盾
佢寫郭靖用降龍十八掌抵抗元兵, 你唔會太難接受
但如果佢寫楊過用黯然銷魂掌抗共, 你都會笑佢硬膠啦

你計埋倚天劍玩撚晒啦，講緊峨眉派廢，你就話滅絕加倚天劍好撚好打

去到射鵰，得返江南七廢級數

滅絕可能是但一個明教法王都打唔贏

武當7俠
姚蓮舟就真係好打啦

唔一定，鐵掌幫 、長樂幫、明教似乎都有後代掌門青出於藍

美國國防部都參考破氣式

倚天一開頭佢鬥無色個時都寫左啦
除左佢老豆老母同黃藥師 其他武功都係略懂皮毛 得個樣 真係打落去係中看不中用
而且學九陽個時 其實佢一路聽個心一路駁咀 搞到miss左某部份

蕭峯半少林出身，我覺得都拉到少林上一線

可唔可以話係中國人死症
驚教完個徒弟勁過自己
就乜都教啲唔教啲

有武當
你話倚天前定後喇

隔左90年黎講

- 全真教消失左，華山派當係傳人，不過仲廢
- 丐幫史火龍得返12掌學到，之後史紅石繼任乜都唔識

峨媚仲有滅絕師太算係咁啦
仲有周芷若武林第一

仲好靚仔添

有無機會係倒返轉？ 因為後人改良或者創左d新武功，平均水平上升左，所以以前好勁果d武功好多相比下變得平庸左
再加上d後人好多學一半又學唔到另一半

On9
大劉個仔都搵唔返大劉咁多錢啦

郭襄在神雕有講她雜學太多
琴棋書畫五門循甲乜都識但乜都唔精
唔係太專注在武學 又成日掛住過兒40歲先創峨嵋
冇咩心機教人

見倒咩先手值...似手遊

你唔可以用 外掛張來做比較 就話峨嵋武功廢...

滅絕八婆 響倚天真係叫 除咗開外掛果堆、老人精之外，最好打應該就係佢。
仲有手揸倚天劍...等於一個本身100級滿等有80級既人 再揸住99級神兵利器

梅超風係攞唔足，淨係偷左下卷先練錯。

朝河蘭明日花FUCK穴手

早期無倚天劍，靠自己努力
後世掌門靠倚天劍，而唔努力所以廢

全真派史實好似係跟朝庭（元朝）搵食
所以冇寫

佢練既係黃藥師修訂速成版梅超風係得半本書靠自己鳩估咁練

雖然故事完左，但係新修版入面周芷若有九陰真經同桃花島武功喺手，之後慢慢由基礎練返應該會勁到仆街

周芷若忍翻五六年，練好九陰真經

到時應該得翻張教主可以一戰

其實相差100年

全真七子唔廢囉

未學九陰前，鳩流流？
無全真底會咁易明九陰同創空明拳？

七子仲係第二代
第三代已經垃圾

第三代係乜水，竫哥哥咪第三代

同楊過打交果班

去到倚天 全真教已經沒落左？

跟好老師都唔同，

史火龍好似睇書自學咁

好似係史火龍內力根基唔夠？而且又急於練功

成崑入咗少林唔算？

覺遠大師圓寂之際，蒙矓囈語部分《九陽真經》經文，張三豐、郭襄、無色大師默記了一部分。
當年傳得《九陽真經》的三位，悟性各有不同，根柢也大有差異。
武功是無色大師最高；郭襄所學最博；張三豐當時武功全無根基，正因如此所學反而最精純。
是以少林、峨嵋、武當三派，一個得其『高』，一個得其『博』，一個得其『純』。

郭靖有七公指導, 點同?

反而蕭峰就真喺降龍十八掌歷代最強

點解佢會識九陽嘅？

趙子敬

因為咁你先會關注作者想你關注嘅角色

蕭峰直程係識晒廿八掌添啦

邊有100年,張三豐十幾歲見到楊過,到無忌老豆老母死先岩岩100歲

趙志敬

有冇高人教肯定都係問題啦,你望下黃衫女,條女擺明楊過小龍女教出黎啦,勁撚到仆街

最多咪後人教出嚟 點親自教啊
你自己計返年分

武功嚟講
太玄經真係第一

各門各派掌門
連當家絕學都唔要
棄派去學
無個練岩 又無走火入魔
練錯都個個都絕世高手
唔似葵花寶典有特定條件先學到
堪比阿青劍影 令到越國劍術水平提高

佢創嫁 降龍28掌 知後期班友學唔到先減少到18掌

唔覺得佢會勁過少林空字輩同武當第二代
不過六大派整體都係廢
如果同明教比最多同四大法王之中最弱嘅紫衫打成平手

係後嗰十掌廢所以先畀人刪
有無睇㗎你

明教好似冇一個人打得贏張無忌喎

紫衫點都勁啲
當年平手都係因為滅絕手執倚天劍先打個和

丐幫好似無內功心法 郭靖練過玄門正宗 全真內功

你有咩問題？
離晒題

沖虛係張三豐之後嘅n代

好多人唔敢講呢個原因

後期先發現原來用一支火槍已經可以打贏一個年五六十年武功嘅人。
咁點解要練武功？
越後嘅人越講速成， 要求快上手。

我話知你掃地憎都要畀我槍斃啦

最後好似俾趙敏攞咗本九陰真經

未必關內功事既，練錯咗咪走火入魔囉

峰哥內功勁到玩原力咁，一招亢龍有悔都夠打哂啦

天龍班友開哂掛咁

尹志平，食咗小龍女

如果計主線故事，到張無忌廿幾歲就一百年

黃衫女贏周芷若證明唔到乜

音樂一起, 無敵MODE: ON

九陰真經速成版輸咗

敦靖太蠢, 要練一招就起碼用咗人地N倍時間, 加上佢有玄門正宗內功, 無咁易走火入魔

臨尾仲有個袁承志

易筋經唔係個個都學得

天蠶再變個結局

如果黄蓉肯教楊過就唔係咁講啦

人地武學天資其實幾好

如果黃蓉肯教楊過
楊過就唔會有之後嘅奇遇唔會有今時今日咁勁啦

黃蓉條八婆一定想自己老公勁過楊過所以唔教足

成班人講到好似自己真係識武功咁樣

郭靖黃蓉唔識教
神雕入面佢地下一代都已經好不濟啦
郭襄都未必領略到咁多絕世武功
之後就更加唔洗講

黃衫女無講明幾大年紀
可能三四十

楊龍隱居修仙又可能好長命
可能可以教下細個嘅黃衫女

龍王點會係最弱的 四大法王，各有所長
四個同Tier 滅絕=龍王=另外三大法王
逍遙二仙> 四大法王半個Tier

其實楊過本身都係郭靖教 比黄蓉搶左去 如果兩個都肯教 然後黃藥師又教d 最後應該都會好撚勁

張三豐都可以二百歲

龜伸豎三人組, 仲有黃真

有條撚樣同人拗獨孤九劍定玄鐵劍勁
拗咗兩幾頁添啦

連登衰撚到要討論呢個話題

天龍八部就真係北宋啦 想笑死人咩

唔止，罵戰topic嚟，十幾廿個post都有
因為獨孤九劍最勁

滅絕同龍王打 靠倚天劍打個平
獅王鷹王武功喺龍王之上

鷹王同宋遠橋過招
雖然冇比內力只比招式
但都可打平
俞蓮舟武功喺宋遠橋之上
後期學埋太極拳劍就更強

照理佢兩個係勁過滅絕

其實降龍十八掌好易 連靖哥哥都練得成
成件事好奇怪，姐係武功嘅野，係金庸世界有兩種
一種就係資質取勝，例如打狗棒法，你唔醒，識哂都無用，魯有腳學哂都不如初學嘅楊過

另一種就係以內力強行練成，例如張無忌同超強嘅內力極速學成乾坤大挪移，虛竹練到飄渺宮石璧上嘅武功

但降龍十八掌黎計，郭靖果陣又未練成九陰真經，講資質就更加唔算係高（其實佢IQ 低，但武功Q 可能好高，但呢到單計IQ)
都唔明點解去到倚天就會失傳
明明史火龍同成崑係同level
咁計落，倚天個平均武功水準真係好低
呢到會我覺得係金庸嘅bug

龍王同滅絕師太打 其實只係過咗兩招
第一下龍王贏 係因為龍王用珊瑚金 整咗支棍
截棍一下打爛咗普通劍
然後滅絕立刻攞把倚天劍出嚟 打爛番佢支棍
但係倚天劍係未出鞘
跟本兩個就打和

然後獅王自己講 四大法王各有所長
龍王唔一定係最廢 原本佢排包尾
係因為佢資歷最淺 而唔係因為佢最弱
龍王武功詭秘 水下功夫好 唔會係輸好多

床上功夫應該最好

床上功夫一定楊逍最好
垃圾強姦犯一定食好多民女

本九陰最後唔係比趙敏偷咗去比無忌咩仲點練

所以五絕是旦一個都屌打六大派是旦一個人

你又知佢有學哂？

無講過傳哂比佢喎

去到佢地果代連九陰真勁係咩都唔知，邊有得唔廢

最後張無忌有冇練到九陰真經？

好似開書試咗兩野跟住冇再提

射雕年代都無乜人知

垃圾郭襄學人自創掌法

個位比全真派做左

七廢唔識教姐，仲要催谷學七個人既野
跟馬鈺 兩年就打好個底

學到咁勁，恰自己個女點算

教識徒弟冇師傅呀 所以搞到個個教人都留一手
留下留下乜都冇哂

不如講下有邊對師徒係青出於藍勝於藍?

虛竹

俾人強殖功力,,,

楊過

滅絕同宋遠橋不分伯仲

楊過靠蛇膽同埋玄鐵劍先反超前,,,未習得玄劍前仲係李莫愁/金輪法王之下,,,,

因為女人鍾意講是非搞小圈子多過練功

你睇清楚我答緊咩未

郭靖咪勁過七廢囉

同一派既武功, 唔用得其他, 咁點?

楊過一世留係古墓, 有無機會高過姑姑?

郭靖唔學降龍十八掌, 可唔可以打嬴七怪?

好似我問得唔夠詳細

呢句野適用於任何門派

比面姐 行行下街無啦啦比你跳落水打咩
蝠王玩神出鬼沒已經夠殺好多人

唔夠打逃走你又追唔到佢

學足郭靖和黃蓉，加埋蛤蟆功，無奇遇都足以揚名

係金庸世界，黃蓉想楊過走文狀元路線

學識武功玩復仇就麻煩

尹志平（1169年－1251年），字大和，道號清和子，山東萊州人，全真教第六任掌教，劉處玄與丘處機弟子

全真教掌教（1227-1238）

楊過細個成個童黨咁

比我係黃蓉都唔教佢la

咁永遠都唔會超過到郭靖同黃老邪

其實反而想知幫宋室打工嘅高手係咩level
例如東邪大弟子曲靈風
曲靈風：弓腰曲背，鬢邊見白，是黃藥師大弟子，擅長輕功，行走如風，武功變化莫測，擅於鐵八卦神功。因陳玄風、梅超風二人盜取《九陰真經》而跟其他弟子一起被黃藥師挑斷腳筋且驅逐出桃花島。在《射鵰英雄傳》登場時，寄住在牛家村小酒店，化名曲三，與鄰里郭嘯天、楊鐵心交好。後因欲取文畫之寶以獻其師，深潛大內，並無意中將藏有《武穆遺書》所在地之畫卷一併盜出，被欽賜武功大夫忠州防禦使石彥明追殺至酒店秘室，雙方搏鬥至死。其骸骨於多年後被郭靖、黃蓉等人發現。死後遺下一名女兒，人稱傻姑。

我夠可以話龍王易容偷偷放毒
毒死你都唔知

傻姑 ≥ 李莫愁

打交打到一半放毒？

條 pk 食左小龍女隻豬
唔L 好再提佢喇睇到喊

金庸小說入面啲師父 除非遇到主角 一般死都唔肯教嘢

洪七公咁 若果唔係遇到郭靖怕且降龍十八掌已經失傳

係遇到黃蓉

魯有腳打生打死先教一招

你睇番靈蛇島龍王打謝遜
龍王條臭西事前就埋定針打謝遜
以佢呢啲性格 事前投毒 中途放暗器都有可能

周·芷·若
滅絕自己都話會青出於藍，結果不出所料

芷若世界第一

喺我眼中
全真七子只係好過江南七廢少少

去到神雕應該似番d樣, 但已經好撚老

俾尹志平後人投訴, 已經改咗做甄志丙喇

其實都算係咁，輕功，劍法，掌法都幾勁，只係內功差少少

徒弟資質問題影響都幾大，就算個師父盡心咁教，徒弟學唔晒/領悟唔到種武功精髓就會令到個武功失傳

另一個因素就係傳功既制度，例如某d武功只傳俾某人（例如下任掌門或者偏愛某d徒弟先傳），咁好易令到果樣武功失傳，好似峨眉九陽功，滅絕死左好似都無其他人識

上面有個回覆好中point，少林有藏經閣呢樣野，呢一代人學唔到，但本書就擺左係到，後人都仲有機會練到，絕學無咁易失傳，少林雖然少人去到頂峰級別（掃地僧另計），但一流高手都遠比其他門派多

係鬼
全真七子好撚勁，七廢就真係廢，起馬差兩班

鹿鼎記已經廢咗，無人掂到九難，保唔住康熙，係要靠韋小寶

好在後來有周芷若搵到九陰真經，傳返落去峨嵋應該會勁左好多

少林寺都冇人學九陽
本野一黎隱藏左喺本佛經度
二黎好似垃圾咁放埋一邊得覺遠無聊得滯攞黎睇

感覺上鹿鼎記班少林和尚好廢喎
胡逸之／陳近南依啲無交過手嘅先唔好計，有比拼過嘅

－神龍教胖頭陀一個人，要出動18羅漢先頂得住
－九難喺少林寺可以來去自如

仲未計 歸辛樹 同埋 洪安通

用一陽指交換

咁照計段皇爺唔係處男掛

鹿鼎記已經唔當佢係武俠小說

睇咗倚天未？
無色聽完之後就有人練殘缺版九陽

我諗佢應該係指無人練完全版九陽，反而係覺遠無意學完，跟住無色聽左殘缺版九陽，少林先有人學殘缺版

趙敏偷埋俾張無忌
後話就唔知了

好同情周芷若

偷左唔緊要，芷若都記哂入腦，佢應該本身都抄低左
金庸最後比左個有彎轉既結局芷若啦已經

後尾張無忌教埋佢九陽神功 太極拳劍

張無忌傳人（有既話）有晒九陽九陰，任君選擇

後人有學真係唔就得，好耐之前睇
但係以前冇，到後來既笑傲都冇

有q用，明代中期開始有槍，玩撚晒

方丈好多都唔係最勁喎 武僧代表先最勁
仲有啲隱藏人物仲勁
火工頭陀 三隻老野 掃把佬 鹹蟲虛竹
同埋多數方丈冇乜戰鬥場面 根本難講勁唔勁

我咪講有全本易筋唔學，之後學殘本九陽
九陽功唔係九陽神功

講少林隱藏人物 居然唔提最強祖師 達摩

傳說人物冇出過手都計?

金庸好似無吹捧過易筋經同金鐘罩？
係龍虎門捧起左？

第四代屈機wo

到今日都唔撚明
點解一定有樣勁啲 唔可以相輔相成 或者平行時空

令狐沖 游坦之

三袋火影五遁精通喎

三代屌打初代 二代 大蛇丸

係老咗迫住弱化

有用咩？無血繼無父幹就收得皮

內功要時間練出嚟，咁後生唔通可以練到滅絕老尼級？

無啦，周芷若淨喺教咗畀廢柴宋青書

可能是⋯瑛姑無得做先搵周伯通

腦補⋯

新版改左設定游坦之係學神足經唔係易筋經

佢之後返左去做掌門 唔會唔傳功比弟子掛

咁係咪三聯版最有公認性

敦裹呀

佢果班既資質如何？入門最淺就已經好打過大師姐

係金庸自己修訂，尊重作者我認同新修版

武林群俠傳新版

叫做 俠客風雲傳 手機版

可以溝曬原版嘅女 之後少女版 大人版黃蓉兩個都溝得 郭襄 小龍女 任盈盈 唔同時代嘅女都溝得
但都驚侵權 所以會叫小襄 冰心龍女呢啲

我都唔明點解唔計，雖然新版好多設定都怪怪地，但同時亦補番以前有d bug，有得有失，同埋金庸自己親自改，邊有得唔計

mac玩到？

Mac你直接買電腦版啦
手機版好差 一直升野儲料升野

王語嫣 任盈盈 郭襄

得喇我知我毒喇玩係因為十幾年前PC版爛尾

唔明，我想問mac機玩唔玩到？呢隻係手機game?

由敦襄講到令狐沖 講到手機Game

武林群俠傳
I
V
俠客風雲傳-> 俠客風雲傳online (手機版)
I
V
俠客風雲傳 前傳

手機版啊 當然你有模擬器的話 可以用電腦玩電話app

Hey brother
我第一頁#8已經亂入咗